\documentclass[12pt,a4paper,sans]{moderncv}
\moderncvstyle{casual}                             % autres styles : 'casual' (défaut), 'classic', 'oldstyle' and 'banking'
\moderncvcolor{green}                               % autres couleurs : 'blue' (défaut), 'orange', 'green', 'red', 'purple', 'grey' and 'black'
\nopagenumbers{}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[scale=0.85]{geometry}
\setlength{\hintscolumnwidth}{2.5cm}
\usepackage[french]{babel}


\title{Curriculum Vitae}
\firstname{Simon}
\familyname{THOBY}
\address{1 allée des hérons cendrés}{44 350 Guérande}
\phone{02 40 62 16 80}
\email{simonthoby@gmail.com et simonthoby@live.fr}
\homepage{simonthoby.tk}
\social[linkedin]{simon-thoby}
\social[twitter]{infouelec}
\social[github]{t0b1nux}
\extrainfo{Freenode: t0b1nux}


\begin{document}
\makecvtitle
\section{Formation}
\cventry{2009--2013}{Brevet des collèges}{Collège Saint-Jean Baptiste}{Guérande}{}{}
\cventry{2013--2016}{Baccalauréat (à venir)}{Lycée La Mennais}{Guérande}{}{}
\section{Expérience}
\cvitem{2015}{Mise en place d'un site avec le générateur de sites statiques en Python Pelican.}
\cvitem{2015}{Stage au lycée Saint-Louis à St-Nazaire auprès de Stéphane Quéré, administrateur système.}
\cvitem{2014-2015}{Virtualisation de serveur avec KVM.}
\cvitem{2014-2015}{Création d'un atelier informatique au lycée pour échanger autour des nouvelles technologies et faire découvrir l'informatique.}
\cvitem{2014}{Création d'une instance privée du service libre d'hébergement de fichiers \textit{seafile}.}
\cvitem{2013-2015}{Configuration de serveur web (LEMP et sites statiques).}
\cvitem{2013}{Stage au cybercentre de Guérande.}
\cvitem{2011-2012}{Initiation à GNU/Linux.}
\section{Langues}
\cvitemwithcomment{Anglais}{Bonne compréhension et expression à l'oral comme à l'écrit}{Lit beaucoup en anglais}
\cvitem{Espagnol}{Niveau scolaire}
\section{Compétences informatiques}
\cvdoubleitem{GNU/Linux}{Bonne maîtrise}{Développement}{HTML/CSS/JS, C++, Go, Python}
\cvitem{Site Internet}{Administration et déploiement}
\section{Centres d'intérêt}
\cvitem{Physique}{Intérêt particulier pour la physique des particules, le monde quantique et les lois relativistes.}
\cvitem{Sécurité informatique}{Détection, lutte et analyse des menaces, rétro-ingénierie, compréhension du fonctionnement et des modes de propagations des virus, chevaux de Troyes et ransomwares.}
\cvitem{Développement}{Étude de différents langages de programmation ou de description.}
\cvitem{Open source}{Passion pour les logiciels libres et open source, en particulier le noyau Linux et les technologies de la fondation Mozilla (Rust, Servo, Firefox).}
\cvitem{Science-fiction}{Distraction intéressante, ouvrant sur de nombreux autres domaines.}
\end{document}
